Na página de **Aplicações** clique em **Criar Aplicação** e em seguida em: **A partir de um template**.

![Clique em a partir de template](./creat_app_template.png)

Você será redirecionado para a página de Templates, onde poderá selecionar o template da aplicação desejada. Ao clicar em um template, abrirá um formulário onde deverá preencher alguns campos necessários para a criação da aplicação.

Veja nas imagens:

![Preencha as informacoes iniciais](./template.png)

Na janela de criação, será requisitado as seguintes informações:

- Workspace da aplicação

  Selecione o workspace onde a aplicação será disponibilizada.

- Detalhes da aplicação

  Nome da aplicação: nome que será utilizado para identificar a aplicação no IDP-O2B.

- Políticas de sincronização que serão configuradas em sua aplicação.

  :::info INFO
  Sync Automático: Refere-se à sincronização automática de recursos da aplicação com a fonte de configuração, garantindo que a configuração atual seja refletida na implantação. Isso pode ser feito por meio de gatilhos, onde as alterações em uma determinada configuração disparam a sincronização.

  Allow Empty: Refere-se à opção que permite a criação de uma manifestação (ou arquivo de configuração) sem nenhum recurso definido. Isso pode ser útil em situações em que o usuário deseja criar uma configuração inicial com alguns recursos ausentes e adicioná-los posteriormente.

  Prune: Refere-se à opção que permite que o Argo CD exclua recursos não mais necessários que não estão mais presentes na fonte de configuração. Isso ajuda a manter a consistência entre a fonte de configuração e a implantação, removendo recursos obsoletos.

  Self Heal: Refere-se à capacidade de um sistema de monitorar constantemente sua própria integridade e corrigir automaticamente problemas detectados. No contexto do Argo CD, isso significa que a plataforma pode monitorar a implantação e corrigir automaticamente problemas de configuração, mantendo a integridade do sistema. Isso pode incluir a reconstrução de recursos que falharam, a reconfiguração de recursos com erros e a aplicação de patches de segurança.
  :::

- Cluster

  Ao clicar em cluster, será exibido a listagem dos clusters vinculados à sua organização no IDP-O2B. Selecione o cluster onde será disponibilizado a aplicação, o namespace desejado e, caso precise, poderá também informar as secrets. Caso não venha a ter um cluster cadastrado, veja a seção [Cluster](/modules/clusters), para efetuar o cadastro.

- Aplicação principal

  Selecione a aplicação principal que será utilizada para disponibilizar a aplicação ao marcar a opção "Esta aplicação será um componente de outra aplicação". Logo após, basta selecionar a aplicação que será "pai" da aplicação que está sendo criada.

![Aplicacao pai](./template_componente.png)
